焦點燃論 —警以「虛假陳述」拘記者 收緊查冊打壓真相？

#鏗鏘集 #Appledaily #StayHome

焦點燃論
—警以「虛假陳述」拘記者 收緊查冊打壓真相？
蘋果日報 Apple Daily
—原刊日期：20201107

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.74M subscribers

港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲因查冊揭發接載7.21白衣人的車主，卻因查冊被警以涉違反《道路交通條例》的「虛假陳述」被捕，保安局局長李家超聲稱出是次拘捕行動非有意針對傳媒，又指由新界北總區重案組調查蔡的案件是考慮相關警員「有經驗」處理類似案件，否認報復。
運輸署突於去年10月悄悄在查冊申請表上將目的之「其它」選項刪去，改為「其他有關交通及運輸的事宜」，到底會否任何政治目的，阻礙傳媒進行偵察報道？警方高調的拘捕行動，是否有意製造寒蟬效應？是次拘捕對傳媒有何影響？今集【焦點燃論】請來記協主席楊健興及沙田區議員黃文萱為大家剖析。

蘋果日報 ：
即 like 蘋果 fb ：
iPhone App ：
Android App ：
=======